\chapter{Exit-interview}
\label{app:ExitInterviewSocialAccept}
%
Følgende kapitel indeholder spørgsmålene til de to separate exit-interviews, hvor spørgsmål til værten præsenteres først og derefter til gæsten. \blankline
%
\section{Spørgsmål til værten}
\label{app:ExitInterviewVaert}
%
\begin{itemize}
  \item Hvordan syntes du det var at lære gestikkerne?
  \item Havde du problemer med at huske gestikkerne?
  \item Hvor rigtigt syntes du, at du fik gengivet gestikkerne til de enkelte funktioner? 
  \item Oplevede du, at det var forstyrrende at lave gestikkerne imens I planlagde ferie? 
  \item Følte du, at du var i stand til både at planlægge ferien og styre musikken?
  \item Hvordan tror du interaktion med gestikker vil fungere, hvis man er alene og i sociale sammenhænge?
  \begin{itemize}
  	\item Hvordan vil du have det med at bruge gestikker, både når du er alene og i sociale sammenhænge?
  	\item Vil det gøre en forskel, hvor du er henne?
  \end{itemize}  
  \item Var der nogle gestikker, som du følte dig mere ukomfortabel ved at udføre end andre? 
  \item Kunne du se dig selv bruge gestikker til at styre din musik? 
  \item Har du nogle andre kommentarer? 
\end{itemize}
%
\section{Spørgsmål til gæsten}
\label{app:ExitInterviewGaest}
%
\begin{itemize}
  \item Bemærkede du, at din ven(inde)/kæreste lavede gestikker? 
  \item Kan du gengive de gestikker som din ven(inde)/kæreste lavede?
  \begin{itemize}
  \item Hvad synes du om dem? 
\end{itemize}
  \item Oplevede du, at det var forstyrrende at din ven(inde)/kæreste lavede gestikker? 
  \item Følte du, at din ven(inde)/kæreste var i stand til både at planlægge ferien sammen med dig og styre musikken?
  \item Hvordan vil du føle, hvis du så din ven(inde)/kæreste lave gestikkerne i et virkeligt scenarie?
   \begin{itemize}
  \item Vil det gøre en forskel, hvem I er sammen med?
\end{itemize}
  \item Hvordan tror du interaktion med gestikker vil fungere i sociale sammenhænge? 
  \item Kunne du se dig selv bruge gestikker til at styre din musik?
  \item Har du nogle andre kommentarer?
\end{itemize}



 