\chapter{Instruktioner til værten}
\label{app:InstruktionerVaert}
%
De følgende instruktioner er anvendt af testleder 1, som har ansvaret for familiarisering af testpersonen, der agerer gæst. \blankline
%
\textit{Først vil jeg gerne bede dig om at læse og underskrive denne samtykkeerklæring. Sig endelig til, hvis du har nogle spørgsmål.}\blankline
%
Testlederen udlevere samtykkeerklæringen til testpersonen, som læser og underskriver den. \blankline
%
\textit{Du har fået et nyt musikanlæg, som kan styres ved brug af semaforiske gestikker; håndbevægelser. Du skal sammen med mig lære at styre dit musikanlæg med de her gestikker. Først får du vist gestikkerne på en film, hvorefter vi gennemgår dem og du får lov at prøve dem til musik. Til sidst får du lov at styre musikken ved hjælp af forskellige hints, og når du kan finde ud af det, forlader jeg lokalet, hvorefter du skal øve dig i at styre musikken til de her hints. Når du har lært at styre musikanlægget får du besøg af din ven(inde)/kæreste og I skal sammen planlægge en ferie på to uger. Under planlægningen af ferien vil I høre musik, og vi vil præsentere de forskellige hints, som du skal reagere på, på den måde vi har øvet.}\blankline
%
Testlederen og værten ser videoen.\blankline
%
\textit{Nu kan du så prøve at styre selve musikanlægget. Når du laver gestikkerne må du gerne rette dem hen imod anlægget.}\blankline
%
Værten prøver at styre musikanlægget uden hints og derefter med hints. \blankline
%
\textit{Når telefonen ringer, må du gerne tage den og holde den op til øret. Derudover er det vigtigt du kun reagerer på de forskellige hints, når du prøver alene her i lokalet og når du får besøg.}\blankline
%
Testlederen forlader lokalet og værten styrer musikken ved hjælp af de forskellige hints. Efter værten har gennemgået familiariseringen kommer gæsten ind. \blankline
%
\textit{Nu skal I så planlægge en ferie sammen. I har alle hjælpemidler til rådighed, så I slår jer bare løs. Imens I planlægger ferie vil I høre musik, hvor værten lige kan starte med at justere lydstyrken, så I kan snakke sammen. Ellers god fornøjelse med planlægningen!}\blankline
%
Værten og gæsten planlægger ferie, mens værten interagerer med musikanlægget, når de forskellige hints bliver præsenteret.\blankline
%
\textit{Hej igen! Jeg håber I har fået planlagt noget godt, for nu får I ikke mere tid her. Jeg vil gerne bede gæsten om at gå ud og snakke lidt med testleder 2, så snakker jeg lidt med værten.}
