\chapter{Instruktioner til valg af gestikker}
\label{app:InstruktionerValgAfGestikker}
%
De følgende instruktioner er anvendt i testen til valg af gestikker:\blankline
%
\textit{Hej! Velkommen til og tusinde tak for din hjælp.} 

\textit{Det vi gerne vil undersøge er hvilke frihåndsgestikker, der bedst egner sig til de mest gængse funktioner på et musikanlæg, altså pause og start, skift musiknummer frem og tilbage og skru op og ned for musikken. Jeg vil gerne have lov til at filme dig undervejs, så inden vi går i gang vil jeg bede dig læse og underskrive vores samtykkeerklæring. Du må sige til hvis du har nogle spørgsmål til den.}\blankline
%
Testpersonen læser og underskriver samtykkeerklæringen. \blankline
%  
\textit{Inden testen går igang vil jeg bede dig om at udfylde et spørgeskema. Hvis du har nogle spørgsmål, så må du endelig sige til. Din respons bliver kun brugt til at understøtte de resultater vi ellers får fra dig.} \blankline
%
Testlederen har skrevet hvilket nummer testpersonen er, og testpersonen udfylder spørgeskemaet.\blankline
%  
\textit{Det testen går ud på er, at du får vist tre videoer, som indeholder de seks forskellige funktioner, så pause og start er i en video, skift musiknummer frem og tilbage er i en anden video og skru op og ned for musikken er i en tredje video. Til hver video vil der være forskellige forslag til, hvordan gestikkerne kan være, gestikkerne er nummereret og til sidst vil der være en opsamling, hvor du får præsenteret alle gestikkerne igen. Du har mulighed for at gense videoen, hvis du har behov for det. Når videoen er færdig, vil jeg bede dig om at rangere de tre gestikker, som du bedst kunne lide og så snakker vi om, hvorfor du netop har valgt dem. Efterfølgende vil jeg bede dig om at udpege den gestik, som du mindst kunne lide og det snakker vi også om. Derefter vil jeg bede dig om at forbedre din første prioritet.} 

\textit{Når du har set de tre videoer, så vil jeg gerne have lov til at stille dig nogle afsluttende spørgsmål.}\blankline
%
Testleder og testperson rejser sig op og testlederen starter den første video. 
% 
