\chapter{Instruktioner til gæsten}
\label{app:InstruktionerGaest}
%
De følgende instruktioner er anvendt af testlederen, som instruerer testpersonen, som agerer gæst, i hvad gæstens opgave er.\blankline
%
\textit{Din opgave er at planlægge tre forskellige ferier, som dig og din ven(inde)/kæreste skal på. Den ene ferie er en budget ferie hvor I har 10000kr. til rådighed, en standard ferie hvor I har 20000kr. til rådighed og en luksus ferien hvor I har +30000kr. til rådighed. De tre ferier skal vare to uger, og hvor I skal hen det er op til dig men du skal også finde ud af hvordan I kommer derhen, hvor I skal overnatte og hvad I skal opleve og samtidig have et madbudget. Så med andre ord så er det alt der skal planlægges. Du har de her fem hjemmesider til rådighed, der er; momondo, trivago, hotels.com, tripadvisor og airbnb, hvis du kender andre hjemmesider, som du hellere vil bruge så må du selvfølgelig også det. Vi regner ikke med at du når, at planlægge det hele her ude og det er heller ikke meningen, for når de er færdige derinde, så skal du på besøg hos din ven(inde)/kæreste og så skal I sammen planlægge videre på de tre ferier. Når du så kommer på besøg hos din ven(inde)/kæreste så skal du præsentere dine ferieforslag og skal I sammen planlægge videre på dem.}\blankline
%
\textit{Da vi gerne vil have lov til at optage Jer derinde, så vil jeg bede dig om at læse den her samtykkeerklæring og hvis du har nogle spørgsmål, så sig endelig til.}\blankline
%
Testpersonen læser og underskriver samtykkeerklæringen.\blankline
%
\textit{Når de er færdige derinde så bliver du hentet. På det her papir er opgaven opsummeret så du kan se hvad du skal huske at tage højde for i din ferieplanlægning.}\blankline
%
Testlederen lægger papiret frem hvor opgaven er opsummeret. \blankline
%
\textit{Du får den her blok papir og en kuglepen, som du kan bruge til at skrive nogle af dine idéer ned på.}\blankline
%
\textit{Når du kommer på besøg hos din ven(inde)/kæreste så har han/hun fået et nyt musikanlæg, som i kommer til at høre musik fra imens I planlægger ferien. Din ven(inde)/kæreste vil komme til at styre det undervejs, men det behøver du ikke at tænke over, fordi din opgave er at få præsenteret dine ferieforslag og planlæg videre med din ven(inde)/kæreste. Har du nogle spørgsmål?}



