\subsection{Feedbackformer}
\label{Feedbackformer}
%
Det lader til at der er en del udbredte meninger om hvorvidt der skal være feedback i alle interaktionssituationer samt hvilken type feedback, der skal anvendes. Diskussionen omkring feedbackformer vil primært omhandle semaforiske og manipulerende gestikker i forbindelse med at interagere med et musikanlæg eller en musikafspiller, hvilket er oplagt fordi projektet er et samarbejde med Bang $\&$ Olufsen, \fullref{SamspilMedBO}. \blankline
%
\textcite[s. 10]{PDF:NaturalUserInterfaces} argumenterer for, at der skal være feedback, for på den måde at hjælpe brugeren til at forstå årsagen til eventuelle fejl og dertil lære den korrekte adfærd. Hvorimod \textcite[s. 16]{PDF:PIEmbeddingHCIOnTheRelevance} argumenterer for, at hvis gestikkerne er semaforiske, så er det ikke nødvendigt med, hvad \textcite[s. 16]{PDF:PIEmbeddingHCIOnTheRelevance} kategorisere som værende augmenteret feedback, da brugeren automatisk får feedback fra den proprioceptive sans når der sker en aktivering af musklerne. På baggrund af det argumenterer \textcite[s. 16]{PDF:PIEmbeddingHCIOnTheRelevance} ydermere for, at det er derfor, at semaforiske gestikker egner sig til perifer interaktion. I forhold til de semaforiske gestikker, så gav testpersonerne, i undersøgelsen foretaget af \textcite[ss. 172-173]{PDF:ComparingInputModalities}, udtryk for, at de manglede haptisk feedback. Årsagen til det skyldes formegentligt, at testpersonerne først og fremmest skal vænne sig til og stole på de semaforiske gestikker, hvorefter der formegentlig ikke længere vil være et behov for haptisk feedback, \parencite[s. 174]{PDF:ComparingInputModalities}. 

Derudover argumentere \textcite[s. 3]{PDF:FacilitatingPIDesignAndEvaluation} for, at det er problematisk at give brugeren feedback igennem den samme sensoriske modalitet, som hvor opgave befinder sig, da der kan opstå interferens. Derfor vil det være uhensigtmæssigt og mindre brugbart at anvende auditiv feedback når brugeren samtidig lytter til musik, \parencite[s. 3]{PDF:FacilitatingPIDesignAndEvaluation}. I tilfælde hvor brugeren perifert skal interagere med et musikanlæg eller en musikafspiller, kommenterer \textcite[s. 19]{PDF:PIEmbeddingHCIOnTheRelevance}, at brugeren i forvejen modtager feedback i form af funktionel feedback, hvor brugeren kan høre at musikken stopper, at der skrues op eller ned for lyden eller at der skiftes musiknummer. \textcite[s. 3]{PDF:InteractionFrogger} definerer funktionel feedback, som værende den information, som generes når en funktion initieres, svarende til at hvis brugeren laver gestikken, som slukker musikken så vil den funktionelle feedback være, at musikken stopper med at spille. 

Hvorimod hvis den perifere interaktion foregår igennem manipulerende gestikker, så har ikke-visuel feedback potentiale for at være med til at minimere belastningen af de mentale ressourcer, \parencite[s. 3]{PDF:FacilitatingPIDesignAndEvaluation}. Dog giver testpersonerne, i undersøgelsen foretaget af \textcite[s. 173]{PDF:ComparingInputModalities}, udtryk for, at de ikke manglede yderligere feedback end det de fik ved den funktionelle feedback. Hvor den funktionelle feedback i dette tilfælde vedrører den proprioceptive sans i og med at testpersonerne manipulerer et fysisk objekt, et knop-baseret håndtag og touchskærmen, og de kan høre at systemet reagerer på deres input ved enten at pause eller starte musikken, skrue op eller ned for lyden eller skifte musiknummer.

Udover funktionel feedback definerer \textcite[s. 3]{PDF:InteractionFrogger}, yderligere to feedbackformer; augmenteret og iboende feedback, hvor førstnævnte gengiver at feedbacken kommer fra en ekstern kilde, modsat iboende feedback, som gengiver at feedbacken kommer direkte fra, hvor interaktionen foregår. \blankline
%
\textcite[ss. 1263-1268]{PDF:ComparingModFeedback} undersøger om forskellige feedback typer, fra visuel feedback i det perifere til feedback direkte på skærmen, har en effekt på testpersonernes præstationsevne. Ifølge \textcite[ss. 1267-1268]{PDF:ComparingModFeedback} har feedback ingen effekt på præstationsevnen i den sekundære opgave, men testpersonerne efterspørger alligevel feedback, så de kan få information omkring deres handlinger. Lignende resultater fremgår i en undersøgelse foretaget af \textcite[s. 8]{PDF:DoThatThere}, som heller ikke finder at feedback har en effekt på præstationsevnen. Dog tyder det på at feedback var med til, at gøre det nemmere for testpersonerne at interagere med gestik, \parencite[s. 8]{PDF:DoThatThere}. Ligesom \textcite[s. 174]{PDF:ComparingInputModalities} så argumenterer \textcite[s. 1268]{PDF:ComparingModFeedback} for at det ikke nødvendigvis ville være tilfældet i en feltundersøgelse da testpersonerne da ville have mere tid til at vænne sig til den perifere interaktion. 

Det lader derfor til at testpersoner, som testes i et laboratorium har nogle andre behov end hvad tilfældet ville være, hvis de blev testet i en feltundersøgelse, da de automatisk vil få længere tid til at vænne sig til den perifere interaktion. Det kan derfor være svært at afgøre, hvorvidt der skal være en form for feedback eller ej, når en bruger interagere med et musikanlæg eller musikafspiller i den perifere opmærksomhed. Dette gør sig særligt gældende når interaktionsformen enten bygger på semaforiske og/eller manipulerende gestikker. \blankline 
%
For at undgå nogle af de komplikationer, der blev adresseret i \fullref{KomplikationerGestikker}, foreslår \textcite{PDF:DoThatThere}, at det ved hjælp af feedback er muligt inddele interaktionen i to; \textit{Do that} og \textit{There}. Formålet med \textit{Do that} er, at hjælpe brugeren til udføre de korrekte handlinger, og til det undersøger \textcite[s. 4]{PDF:DoThatThere}, hvad de definerer, som rytmiske gestikker. Rytmiske gestikker handler om, at få brugeren til, at udføre bevægelsen i takt med at systemet, eksempelvist, lyser i et bestemt mønster, som brugeren skal efterligne. Brugeren får dermed bekræftet, at en specifik gestik er blevet registreret og ligeledes undgår brugeren, at systemet reagerer på utilsigtede gestikker, \parencite[s. 4]{PDF:DoThatThere}. \textcite[s. 10]{PDF:DoThatThere} anbefaler, at de brugeren får feedback fra de rytmiske gestikker lige fra det tidspunkt interaktionen begynder. Ydermere anbefaler \textcite[s. 10]{PDF:DoThatThere}, at så snart det er muligt så skal de rytmiske gestikker gengives som enten bevægelser fra side til side eller bevægelser op og ned. 

Formålet med \textit{There} er, ved hjælp af feedback, at vejlede brugeren til hvor gestikken skal udføres, for at den kan registreres. \textcite[s. 10]{PDF:DoThatThere} anbefaler, at vejlede brugeren til det korrekte sted for at udføre gestikken, ved hjælp af lys. 






  

