\section{Filtre}
\label{Filtre}
%
I \fullref{Filtre}, vil der fokuseres på hvordan filtrene skal designes for at overholde kravene, der er fremsat i \fullref{Systemkrav_Filtre}. Dertil vil der først blive uddybet hvordan hældningen, og dermed forstærkningen eller dæmpningen, af filtrene bliver udledt, baseret på \fullref{AnalyseAfISO226}. På baggrund af det vil der derefter blive defineret hvilken filtertype, der skal anvendes for at få den ønskede forstærkning. Derefter vil det blive besluttet hvor mange pol/nulpunkt par, altså hvor mange RC-led, der skal anvendes for at opnå den korrekte lineære hældning. Hvor de efterfølgende afsnit vedrører dimensioneringen af de filtre, der skal udvikles. Slutteligt vil det blive dokumenteret hvordan de endelige filtre designes, da der vil forekomme afvigelser mellem de udregnede komponentværdier og de anvendte komponentværdier. \\[5mm] 
%
På baggrund af afgrænsningerne foretaget i \fullref{AnalyseAfISO226} samt differencerne mellem referencen og de syv phon-kurver er det muligt at specificere hvor meget hvert filter skal forstærke eller dæmpe lydtryksniveauet for de lave frekvenser. Da differencen, på 1000Hz, i alle tilfælde er 0 så angiver \autoref{tab:HaeldningI20Hz} derfor kun det udregnede lydtryksniveau for 20Hz.   
%
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|r|r|}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{Frekvens} & \multicolumn{1}{l|}{20phon} & \multicolumn{1}{l|}{30phon} & \multicolumn{1}{l|}{40phon} & \multicolumn{1}{l|}{50phon} & \multicolumn{1}{l|}{60phon} & \multicolumn{1}{l|}{70phon} & \multicolumn{1}{l|}{80phon} & \multicolumn{1}{l|}{90phon} \\ \hline
20Hz & 30.6 & 25.8 & 20.9 & 15.7 & 10.5 & 5.3 & 0 & -5.3 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Differencen i dB ved 20Hz for hver phon-kurve, baseret på værdierne i \autoref{app:ISO226Difference}.}
\label{tab:HaeldningI20Hz}
\end{table}
\noindent
%
For at finde et globalt gennemsnit for hvor meget filtrene skal forstærke, eller dæmpe, de lave frekvenser, fortages følgende justering af differencerne. Dette gøres for at forstærkningen gengiver et gennemsnit over lydtryksniveauerne beregnet ved 20Hz for hver phon-kurve. For at beregne gennemsnittet, divideres værdierne fremsat i \autoref{tab:HaeldningI20Hz} med en skalar. Eksempeltvist fremgår det i \autoref{tab:gennemsnitligForstaerkning} at 20phon divideres med 6, hvilket reelt er et udtryk for, at det er 30.6 der divideres med 6. 90phon medregnes, i gennemsnittet, som en numerisk værdi, da filtrene har forstærkning- og dæmpningsfaktor af samme størrelsesorden.
%
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{Frekvens} & \multicolumn{1}{l|}{20phon/6} & \multicolumn{1}{l|}{30phon/5} & \multicolumn{1}{l|}{40phon/4} & \multicolumn{1}{l|}{50phon/3} & \multicolumn{1}{l|}{60phon/2} & \multicolumn{1}{l|}{70phon/1} & \multicolumn{1}{l|}{80phon} & \multicolumn{1}{l|}{90phon} & \multicolumn{1}{l|}{Gennemsnit}\\ \hline
20Hz & 5.1 & 5.16 & 5.23 & 5.23 & 5.23 & 5.3 & 0 & -5.3 & 5.25 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\caption{Gennemsnit af differencen i dB, udregnet ved at skalere alle differencer fra \autoref{tab:HaeldningI20Hz}.}
\label{tab:gennemsnitligForstaerkning}
\end{table}
\noindent
%
Ud fra \autoref{tab:HaeldningI20Hz} fremgår det, at for hver 10dB's ændring i lydtryksniveau, forårsaget af lytteren, skal der skiftes filter. At ændringen er 10dB skyldes at phon-kurverne springer med 10. Hvis lytteren, eksempelvis, reducerer lydtryksniveauet fra 80dB til 70dB, vil den maksimale forstærkning et filter skal producere, ved 20Hz, være 5.3dB. Reduceres lydtryksniveauet derimod fra 80dB til 60dB, vil den maksimale forstærkning der skal produceres, ved 20Hz, være 10.5dB og så fremdeles. Hvorimod hvis lydtryksniveauet eksempelvist øges fra 80dB til 90dB skal filteret maksimalt, ved 20Hz, dæmpe med -5.3dB. Med udgangspunkt i gennemsnittet, fremsat i \autoref{tab:gennemsnitligForstaerkning}, er det muligt af designe ens filtre, som hver maksimalt kan forstærke med 5.25dB ved 20Hz og filtre der maksimalt kan dæmpe med 5.25dB ved 20Hz. For at opnå den ønskede forstærkning ved alle phon-kurver er det nødvendigt at placere filtrene i serieforbindelse, for på den måde skalere forstærkningen op, så den svarer til \autoref{tab:HaeldningI20Hz}. 

Problemet er dog, at ved dette design vil der være en markant hørbar ændring, når der skiftes filter og ydermere skal lytteren justere lydtryksniveauet med 10dB før der skiftes filter. Det er derfor blevet besluttet at halvere både hvor meget lytteren skal justere lydtryksniveauet før der skiftes filter, så det fremover er 5dB, samt hvor meget hvert filter maksimalt skal forstærke eller dæmpe ved 20Hz. Dertil vil det resultere i en fordobling af antal filtre, så der skal designes 12 ens filtre som hver maksimalt forstærker med 2.62dB ved 20Hz og to ens filtre der maksimalt dæmper med -2.62dB ved 20Hz. Ved denne designløsning er det muligt at dække lydtryksniveauerne fra 20dB til 90dB for hver 5dBs ændring, foretaget af lytteren, dog er der afgrænset til at arbejde mellem 40dB og 100dB. Med denne designløsning hvor der for hver 5dB's ændring i lydtryksniveau, forårsaget af lytteren, foregår en forstærkning eller dæmpning med $\pm$2.62dB og en afgræsning til kun at arbejde mellem 40dB og 100dB, hvorfra det kan beregnes hvor stor en forstærkning, eller dæmpning, der skal foretages mellem 40dB og 100dB ved 20Hz, jævnfør \autoref{tab:ForstaerkningVedLydtryksniveauerne}: 
%
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|r|}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{Frekvens} & \multicolumn{1}{l|}{40dB} & \multicolumn{1}{l|}{45dB} & \multicolumn{1}{l|}{50dB} & \multicolumn{1}{l|}{55dB} & \multicolumn{1}{l|}{60dB} & \multicolumn{1}{l|}{65dB} & \multicolumn{1}{l|}{70dB} & \multicolumn{1}{l|}{75dB} & \multicolumn{1}{l|}{80dB} & \multicolumn{1}{l|}{85dB} & \multicolumn{1}{l|}{90dB} & \multicolumn{1}{l|}{95dB} & \multicolumn{1}{l|}{100dB}\\ \hline
20Hz & 20.96 & 18.34 & 15.72 & 13.1 & 10.48 & 7.86 & 5.24 & 2.62 & 0 & -2.62 & -5.24 & -7.86 & -10.48 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\caption{Oversigt over hvor stor forstærkning, eller dæmpning, der skal være ved 20Hz for de fremsatte lydtryksniveauer. Forstærkning og dæmpning opgives ligeledes i dB.}
\label{tab:ForstaerkningVedLydtryksniveauerne}
\end{table}
\noindent
%
Det er muligt at reducere antallet af filtre uden at gå på kompromis med hvor stort et lydtryksniveau der arbejdes inden for. For at opnå det skal der kun designes syv; fire der skal forstærke og tre der skal dæmpe. 
%
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|r|}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{Frekvens} & \multicolumn{1}{l|}{40dB} &  \multicolumn{1}{l|}{60dB} & \multicolumn{1}{l|}{70dB} & \multicolumn{1}{l|}{75dB} & \multicolumn{1}{l|}{85dB} & \multicolumn{1}{l|}{90dB}  & \multicolumn{1}{l|}{100dB}\\ \hline
20Hz & 20.96 & 10.48 & 5.24 & 2.62 & -2.62 & -5.24 & -10.48 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Oversigt over hvor stor forstærkning, eller dæmpning, der skal være ved 20Hz for et reduceret antal lydtryksniveauer. Forstærkning og dæmpning opgives ligeledes i dB.}
\label{tab:ForstaerkningTilDeSyvFiltre}
\end{table}
\noindent
%
Ved at kombinere de syv filtre, hvis forstærkning fremgår i \autoref{tab:ForstaerkningTilDeSyvFiltre}, er det muligt at opnå det, der er fremsat i \autoref{tab:ForstaerkningVedLydtryksniveauerne}, og principielt mere.
%

\input{Content/Design/Filtre/TypeFilter}
\input{Content/Design/Filtre/Pol_Nulpunktpar}
\input{Content/Design/Filtre/Dimensionering}
\input{Content/Design/Filtre/FiltreDaemper}
\input{Content/Design/Filtre/Opsummering}
\input{Content/Design/Filtre/TilpasningAfFiltre}


%\input{Content/Design/Filtre/ValgAfAntalRCLed}
%\input{Content/Design/Filtre/ToRCLed}
%\input{Content/Design/Filtre/TreRCLed}


