\chapter{Hvorfor Animationer?}
\label{HvorforAnimationer}
Note: Skriv en form for indledning så det ikke kommer så lige på og hårdt. \\[5mm]
%
For at kunne svare på hvorfor der skal bruges animationer, er det essentielt at præcisere hvilken type animationer, der involveres i hvilke situationer. Der er særligt fokus på to forskellige animationstyper; funktionelle animationer og instruktionelle animationer. De funktionelle animationer er de animationer, som eksempelvis anvendes i brugergrænsefladen på en computer. Hvor instruktionelle animationer typisk anvendes som et undervisningsværktøj. Der er flere fællestræk mellem de funktionelle og de instruktionelle animationer blandt andet at de begge kan gengive elementer fra virkeligheden (isomorfisk) i form af bevægelsesmønstre eller betydning. Ligeledes er animationer gode til at illustrere vægt, kræfter og hastigheder på fysiske objekter. 

Med udgangspunkt i funktionelle og instruktionelle animationer vil følgende afsnit belyse hvorfor der bruges animationer i brugergrænseflader, samt hvorfor animationer bruges som et undervisningsværktøj. Dernæst belyses mulige problemstillinger vedrørende kognitiv belastning forårsagede af animationer, efterfulgt af hvilken grad af interaktion brugeren kan have med animationen. \\[5mm]

HUSK: Skriv hatten færdig når de andres afsnit spiller. 

Animationer i brugerflader er pr. natur ofte resultatet af en handling, hvilket hjælper med at definere et åbenlyst konsistenskriterie; at en given handling altid skal medføre den samme animation\fxnote{kilde! eller op i 'hatten'}. 
%
\input{Chapter/Problemanalyse/Hvorfor_animationer}
\input{Chapter/Problemanalyse/Inkonsistens}
%\input{Chapter/Problemanalyse/Alder_og_praeferencer}
\input{Chapter/Problemanalyse/Varighed}
\input{Chapter/Problemanalyse/Problemafgraensning}
\input{Chapter/Problemanalyse/Problemformulering}